<issue url="http://www.mathnet.ru/php/contents.phtml?wshow=issue&amp;jrnid=mvk&amp;year=2012&amp;volume=3&amp;issue=3&amp;series=0&amp;option_lang=rus">
  <articles>
    <article>
      <url>http://www.mathnet.ru/rus/mvk58</url>
      <title>О структуре решений системы из линейных псевдобулевых неравенств</title>
      <annotation>
			В работе рассматриваются случайные и заведомо совместные системы из линейных псевдобулевых неравенств. Для случайных систем найдены алгебраические условия совместности, а для заведомо совместных систем найдено среднее число решений, отличающихся от истинного в двух координатах.
				
			</annotation>
      <keywords>пороговые функции, линейные псевдобулевы неравенства.</keywords>
    </article>
    <article>
      <url>http://www.mathnet.ru/rus/mvk59</url>
      <title>Стохастические булевы функции и их спектры</title>
      <annotation>
			Предлагается общая вероятностная модель для булевых функций от  переменных, задаваемая произвольной вероятностной мерой на множестве всех таких функций. Выводится характеристическая функция спектра Уолша случайной функции и находятся точные и асимптотические (при ) распределения некоторых его характеристик для случая параметрической меры.
				
			</annotation>
      <keywords>булева функция, преобразование Уолша, спектр функции, характеристическая функция, параметрическая мера, спектральные характеристики, предельные теоремы.</keywords>
    </article>
    <article>
      <url>http://www.mathnet.ru/rus/mvk60</url>
      <title>Условия сходимости к распределению Пуассона для чисел решений случайных включений</title>
      <annotation>
			Пусть  &amp;- случайное отображение -мерного пространства  над конечным полем  в -мерное пространство  над тем же полем, и , . Выведены новые достаточные условия сходимости при  распределения числа решений системы включений ,  к распределению Пуассона.
				
			</annotation>
      <keywords>случайные включения, системы случайных уравнений, число решений, предельная теорема Пуассона.</keywords>
    </article>
    <article>
      <url>http://www.mathnet.ru/rus/mvk61</url>
      <title>Метрические свойства вложений множества целых чисел в цилиндр</title>
      <annotation>
			В статье рассматриваются вопросы, связанные с однородными равномерными дискретными вложениями конечнопорождённых абелевых групп в римановы пространства. Дана исчерпывающая классификация гомоморфных вложений множества целых чисел в двумерный цилиндр.
				
			</annotation>
      <keywords>гиперболическая геометрия, решётки, абелевы группы.</keywords>
    </article>
    <article>
      <url>http://www.mathnet.ru/rus/mvk62</url>
      <title>Факторструктуры преобразований</title>
      <annotation>
			Наличие нетривиальных линейных структур является слабостью криптографического преобразования. В работе рассматриваются факторструктуры, являющиеся обобщением линейных структур. Описаны сохраняющие их преобразования. В терминах операции сплетения полугрупп преобразований установлена связь двух классов методов криптографического анализа: разностного и гомоморфизмов.
				
			</annotation>
      <keywords>линейная структура, сплетение, метод гомоморфизмов, разностный метод, разности высших порядков.</keywords>
    </article>
    <article>
      <url>http://www.mathnet.ru/rus/mvk63</url>
      <title>Редукция графа при поиске реберного покрытия минимальным числом клик</title>
      <annotation>
			В статье рассматривается задача построения покрытия всех ребер графа минимальным числом его полных подграфов (клик). Описаны классы подграфов, позволяющих сводить задачу поиска указанного покрытия к такой же задаче для графов меньшего порядка. Показано, что эти классы подграфов являются более общими по отношению к классам, предлагавшимся ранее.
				
			</annotation>
      <keywords>классы графов, покрытия графов, клики.</keywords>
    </article>
    <article>
      <url>http://www.mathnet.ru/rus/mvk64</url>
      <title>Структурно эквивалентные цепочки в равновероятной полиномиальной схеме</title>
      <annotation>
			Для последовательности  независимых случайных величин, имеющих равновероятное распределение на множестве , получено описание предельных дискретных распределений чисел наборов из  структурно эквивалентных -цепочек при , ,  и произвольном . Доказательства используют метод Чена&amp;-Стейна.
				
			</annotation>
      <keywords>последовательности независимых испытаний, равновероятная полиномиальная схема, структурно эквивалентные цепочки, метод Чена&amp;-Стейна.</keywords>
    </article>
  </articles>
</issue>