<issue url="http://www.mathnet.ru/php/contents.phtml?wshow=issue&amp;jrnid=mvk&amp;year=2012&amp;volume=3&amp;issue=3&amp;series=0&amp;option_lang=rus">
  <articles>
    <article>
      <url>http://www.mathnet.ru/rus/mvk58</url>
      <title>О структуре решений системы из линейных псевдобулевых неравенств</title>
      <annotation origin="В работе рассматриваются случайные и заведомо совместные системы из линейных псевдобулевых неравенств. Для случайных систем найдены алгебраические условия совместности, а для заведомо совместных систем найдено среднее число решений, отличающихся от истинного в двух координатах." porter="в работ рассматрива случайн и заведом совместн систем из линейн псевдобулев неравенств  для случайн сист найд алгебраическ услов совместн  а для заведом совместн сист найд средн числ решен  отлича от истин в двух координат  " mystem="в работа рассматриваться случайный и заведомо|заведомый совместный система из|иза линейный псевдобулев?|псевдобулева? неравенство для случайный система находить алгебраический условие совместность а для заведомо|заведомый совместный система находить средний|среднее число решение отличаться от истинный в два координата " />
      <keywords>пороговые функции, линейные псевдобулевы неравенства.</keywords>
    </article>
    <article>
      <url>http://www.mathnet.ru/rus/mvk59</url>
      <title>Стохастические булевы функции и их спектры</title>
      <annotation origin="Предлагается общая вероятностная модель для булевых функций от  переменных, задаваемая произвольной вероятностной мерой на множестве всех таких функций. Выводится характеристическая функция спектра Уолша случайной функции и находятся точные и асимптотические (при ) распределения некоторых его характеристик для случая параметрической меры." porter="предлага общ вероятностн модел для булев функц от  перемен  задава произвольн вероятностн мер на множеств всех так функц  вывод характеристическ функц спектр уолш случайн функц и наход точн и асимптотическ (при ) распределен некотор ег характеристик для случ параметрическ мер  " mystem="предлагаться общий вероятностный модель для булев функция от переменный|переменная задавать произвольный вероятностный мера на множество весь|все такой функция выводиться характеристический функция спектр|спектра уолша? случайный функция и находиться точный и асимптотический при|пря распределение некоторый|некоторые он|оно|его характеристика для случай|случать параметрический мера " />
      <keywords>булева функция, преобразование Уолша, спектр функции, характеристическая функция, параметрическая мера, спектральные характеристики, предельные теоремы.</keywords>
    </article>
    <article>
      <url>http://www.mathnet.ru/rus/mvk60</url>
      <title>Условия сходимости к распределению Пуассона для чисел решений случайных включений</title>
      <annotation origin="Пусть  - случайное отображение -мерного пространства  над конечным полем  в -мерное пространство  над тем же полем, и , . Выведены новые достаточные условия сходимости при  распределения числа решений системы включений ,  к распределению Пуассона." porter="пуст  - случайн отображен -мерн пространств  над конечн пол  в -мерн пространств  над тем же пол  и     вывед нов достаточн услов сходим при  распределен числ решен систем включен    к распределен пуассон  " mystem="пусть случайный отображение мерный пространство над|нада конечный поле|поль|полоть в мерный пространство над|нада то|тот|тем|тема же поле|поль|полоть и вывести|выводить новый|новое достаточный условие сходимость при|пря распределение число решение система включение к распределение пуассон? " />
      <keywords>случайные включения, системы случайных уравнений, число решений, предельная теорема Пуассона.</keywords>
    </article>
    <article>
      <url>http://www.mathnet.ru/rus/mvk61</url>
      <title>Метрические свойства вложений множества целых чисел в цилиндр</title>
      <annotation origin="В статье рассматриваются вопросы, связанные с однородными равномерными дискретными вложениями конечнопорождённых абелевых групп в римановы пространства. Дана исчерпывающая классификация гомоморфных вложений множества целых чисел в двумерный цилиндр." porter="в стат рассматрива вопрос  связа с однородн равномерн дискретн вложен конечнопорождён абелев групп в риманов пространств  дан исчерпыва классификац гомоморфн вложен множеств цел чисел в двумерн цилиндр  " mystem="в статья рассматриваться вопрос связанный|связывать с однородный равномерный дискретный вложение конечнопорожденный?|конечнопорождать? абелевый?|абелев?|абелева? группа в риманов пространство давать|дан|дана исчерпывающий|исчерпывать классификация гомоморфный вложение множество целый|целое число в двумерный цилиндр " />
      <keywords>гиперболическая геометрия, решётки, абелевы группы.</keywords>
    </article>
    <article>
      <url>http://www.mathnet.ru/rus/mvk62</url>
      <title>Факторструктуры преобразований</title>
      <annotation origin="Наличие нетривиальных линейных структур является слабостью криптографического преобразования. В работе рассматриваются факторструктуры, являющиеся обобщением линейных структур. Описаны сохраняющие их преобразования. В терминах операции сплетения полугрупп преобразований установлена связь двух классов методов криптографического анализа: разностного и гомоморфизмов." porter="налич нетривиальн линейн структур явля слабост криптографическ преобразован  в работ рассматрива факторструктур  явля обобщен линейн структур  описа сохраня их преобразован  в термин операц сплетен полугрупп преобразован установл связ двух класс метод криптографическ анализа: разностн и гомоморфизм  " mystem="наличие нетривиальный линейный структура являться слабость криптографический преобразование в работа рассматриваться факторструктура? являться обобщение линейный структура описывать сохранять они|их преобразование в термин операция сплетение полугруппа преобразование устанавливать связь два класс|классовый|классы метод криптографический анализ разностный и гомоморфизм " />
      <keywords>линейная структура, сплетение, метод гомоморфизмов, разностный метод, разности высших порядков.</keywords>
    </article>
    <article>
      <url>http://www.mathnet.ru/rus/mvk63</url>
      <title>Редукция графа при поиске реберного покрытия минимальным числом клик</title>
      <annotation origin="В статье рассматривается задача построения покрытия всех ребер графа минимальным числом его полных подграфов (клик). Описаны классы подграфов, позволяющих сводить задачу поиска указанного покрытия к такой же задаче для графов меньшего порядка. Показано, что эти классы подграфов являются более общими по отношению к классам, предлагавшимся ранее." porter="в стат рассматрива задач построен покрыт всех ребер граф минимальн числ ег полн подграф (клик)  описа класс подграф  позволя свод задач поиск указа покрыт к так же задач для граф меньш порядк  показа  что эт класс подграф явля бол общ по отношен к класс  предлага ран  " mystem="в статья рассматриваться задача построение покрытие весь|все ребро граф|графа минимальный число он|оно|его полный подграф клик|клика описывать класс|классы подграф позволять сводить задача поиск указанный|указывать покрытие к такой же задача для граф|графов|графовый меньший|меньшее порядок показывать что этот класс|классы подграф являться более|много общий по отношение к класс|классы предлагаться ранее " />
      <keywords>классы графов, покрытия графов, клики.</keywords>
    </article>
    <article>
      <url>http://www.mathnet.ru/rus/mvk64</url>
      <title>Структурно эквивалентные цепочки в равновероятной полиномиальной схеме</title>
      <annotation origin="Для последовательности  независимых случайных величин, имеющих равновероятное распределение на множестве , получено описание предельных дискретных распределений чисел наборов из  структурно эквивалентных -цепочек при , ,  и произвольном . Доказательства используют метод Чена-Стейна." porter="для последовательн  независим случайн величин  имеющ равновероятн распределен на множеств   получ описан предельн дискретн распределен чисел набор из  структурн эквивалентн -цепочек при      и произвольн   доказательств использ метод чена-стейн  " mystem="для последовательность независимый случайный величина иметь равновероятный распределение на множество получать описание предельный дискретный распределение число набор из|иза структурно|структурный эквивалентный цепочка при|пря и произвольный доказательство использовать метод|метода чен стейн " />
      <keywords>последовательности независимых испытаний, равновероятная полиномиальная схема, структурно эквивалентные цепочки, метод Чена-Стейна.</keywords>
    </article>
  </articles>
</issue>