<issue url="http://www.mathnet.ru/php/contents.phtml?wshow=issue&amp;jrnid=mvk&amp;year=2012&amp;volume=3&amp;issue=3&amp;series=0&amp;option_lang=rus">
  <articles>
    <article>
      <url>http://www.mathnet.ru/rus/mvk58</url>
      <title>
        <title_origin>О структуре решений системы из линейных псевдобулевых неравенств</title_origin>
        <title_porter>о структур решен систем из линейн псевдобулев неравенств </title_porter>
        <title_mystem>о структура решение система из линейный псевдобулев? неравенство </title_mystem>
      </title>
      <annotation>
        <annotation_origin>В работе рассматриваются случайные и заведомо совместные системы из линейных псевдобулевых неравенств. Для случайных систем найдены алгебраические условия совместности, а для заведомо совместных систем найдено среднее число решений, отличающихся от истинного в двух координатах.</annotation_origin>
        <annotation_porter>в работ рассматрива случайн и заведом совместн систем из линейн псевдобулев неравенств  для случайн сист найд алгебраическ услов совместн  а для заведом совместн сист найд средн числ решен  отлича от истин в двух координат  </annotation_porter>
        <annotation_mystem>в работа рассматриваться случайный и заведомо совместный система из линейный псевдобулев? неравенство для случайный система находить алгебраический условие совместность а для заведомо совместный система находить средний число решение отличаться от истинный в два координата </annotation_mystem>
      </annotation>
      <keywords>
        <keyword>пороговые функции</keyword>
        <keyword> линейные псевдобулевы неравенства</keyword>
      </keywords>
    </article>
    <article>
      <url>http://www.mathnet.ru/rus/mvk59</url>
      <title>
        <title_origin>Стохастические булевы функции и их спектры</title_origin>
        <title_porter>стохастическ булев функц и их спектр </title_porter>
        <title_mystem>стохастический булев функция и их спектр </title_mystem>
      </title>
      <annotation>
        <annotation_origin>Предлагается общая вероятностная модель для булевых функций от $n$ переменных, задаваемая произвольной вероятностной мерой на множестве всех таких функций. Выводится характеристическая функция спектра Уолша случайной функции и находятся точные и асимптотические (при $n\to\infty$) распределения некоторых его характеристик для случая параметрической меры.</annotation_origin>
        <annotation_porter>предлага общ вероятностн модел для булев функц от $n$ перемен  задава произвольн вероятностн мер на множеств всех так функц  вывод характеристическ функц спектр уолш случайн функц и наход точн и асимптотическ (при $n\to\infty$) распределен некотор ег характеристик для случ параметрическ мер  </annotation_porter>
        <annotation_mystem>предлагаться общий вероятностный модель для булев функция от n?? переменный задавать произвольный вероятностный мера на множество весь такой функция выводиться характеристический функция спектр уолша? случайный функция и находиться точный и асимптотический при n?? to?? infty?? распределение некоторый он характеристика для случай параметрический мера </annotation_mystem>
      </annotation>
      <keywords>
        <keyword>булева функция</keyword>
        <keyword> преобразование Уолша</keyword>
        <keyword> спектр функции</keyword>
        <keyword> характеристическая функция</keyword>
        <keyword> параметрическая мера</keyword>
        <keyword> спектральные характеристики</keyword>
        <keyword> предельные теоремы</keyword>
      </keywords>
    </article>
    <article>
      <url>http://www.mathnet.ru/rus/mvk60</url>
      <title>
        <title_origin>Условия сходимости к распределению Пуассона для чисел решений случайных включений</title_origin>
        <title_porter>услов сходим к распределен пуассон для чисел решен случайн включен </title_porter>
        <title_mystem>условие сходимость к распределение пуассон? для число решение случайный включение </title_mystem>
      </title>
      <annotation>
        <annotation_origin>Пусть $F$ - случайное отображение $n$-мерного пространства $V^n$ над конечным полем $GF(q)$ в $T$-мерное пространство $V^T$ над тем же полем, и $D\subset V^n$, $B\subset V^T$. Выведены новые достаточные условия сходимости при $n,T\to\infty$ распределения числа решений системы включений $x\in D$, $F(x)\in B$ к распределению Пуассона.</annotation_origin>
        <annotation_porter>пуст $f$ - случайн отображен $n$-мерн пространств $v^n$ над конечн пол $gf(q)$ в $t$-мерн пространств $v^t$ над тем же пол  и $d\subset v^n$  $b\subset v^t$  вывед нов достаточн услов сходим при $n t\to\infty$ распределен числ решен систем включен $x\in d$  $f(x)\in b$ к распределен пуассон  </annotation_porter>
        <annotation_mystem>пусть F?? случайный отображение n?? мерный пространство V?? n?? над конечный поле GF?? q?? в T?? мерный пространство V?? T?? над тот же поле и D?? subset?? V?? n?? B?? subset?? V?? T?? выводить новый достаточный условие сходимость при n?? T?? to?? infty?? распределение число решение система включение x?? in?? D?? F?? x?? in?? B?? к распределение пуассон? </annotation_mystem>
      </annotation>
      <keywords>
        <keyword>случайные включения</keyword>
        <keyword> системы случайных уравнений</keyword>
        <keyword> число решений</keyword>
        <keyword> предельная теорема Пуассона</keyword>
      </keywords>
    </article>
    <article>
      <url>http://www.mathnet.ru/rus/mvk61</url>
      <title>
        <title_origin>Метрические свойства вложений множества целых чисел в цилиндр</title_origin>
        <title_porter>метрическ свойств вложен множеств цел чисел в цилиндр </title_porter>
        <title_mystem>метрический свойство вложение множество целый число в цилиндр </title_mystem>
      </title>
      <annotation>
        <annotation_origin>В статье рассматриваются вопросы, связанные с однородными равномерными дискретными вложениями конечнопорождённых абелевых групп в римановы пространства. Дана исчерпывающая классификация гомоморфных вложений множества целых чисел в двумерный цилиндр.</annotation_origin>
        <annotation_porter>в стат рассматрива вопрос  связа с однородн равномерн дискретн вложен конечнопорождён абелев групп в риманов пространств  дан исчерпыва классификац гомоморфн вложен множеств цел чисел в двумерн цилиндр  </annotation_porter>
        <annotation_mystem>в статья рассматриваться вопрос связывать с однородный равномерный дискретный вложение конечнопорождать? абелевый? группа в риманов пространство давать исчерпывающий классификация гомоморфный вложение множество целый число в двумерный цилиндр </annotation_mystem>
      </annotation>
      <keywords>
        <keyword>гиперболическая геометрия</keyword>
        <keyword> решётки</keyword>
        <keyword> абелевы группы</keyword>
      </keywords>
    </article>
    <article>
      <url>http://www.mathnet.ru/rus/mvk62</url>
      <title>
        <title_origin>Факторструктуры преобразований</title_origin>
        <title_porter>факторструктур преобразован </title_porter>
        <title_mystem>факторструктура? преобразование </title_mystem>
      </title>
      <annotation>
        <annotation_origin>Наличие нетривиальных линейных структур является слабостью криптографического преобразования. В работе рассматриваются факторструктуры, являющиеся обобщением линейных структур. Описаны сохраняющие их преобразования. В терминах операции сплетения полугрупп преобразований установлена связь двух классов методов криптографического анализа: разностного и гомоморфизмов.</annotation_origin>
        <annotation_porter>налич нетривиальн линейн структур явля слабост криптографическ преобразован  в работ рассматрива факторструктур  явля обобщен линейн структур  описа сохраня их преобразован  в термин операц сплетен полугрупп преобразован установл связ двух класс метод криптографическ анализа: разностн и гомоморфизм  </annotation_porter>
        <annotation_mystem>наличие нетривиальный линейный структура являться слабость криптографический преобразование в работа рассматриваться факторструктура? являться обобщение линейный структура описывать сохранять их преобразование в термин операция сплетение полугруппа преобразование устанавливать связь два класс метод криптографический анализ разностный и гомоморфизм </annotation_mystem>
      </annotation>
      <keywords>
        <keyword>линейная структура</keyword>
        <keyword> сплетение</keyword>
        <keyword> метод гомоморфизмов</keyword>
        <keyword> разностный метод</keyword>
        <keyword> разности высших порядков</keyword>
      </keywords>
    </article>
    <article>
      <url>http://www.mathnet.ru/rus/mvk63</url>
      <title>
        <title_origin>Редукция графа при поиске реберного покрытия минимальным числом клик</title_origin>
        <title_porter>редукц граф при поиск реберн покрыт минимальн числ клик </title_porter>
        <title_mystem>редукция граф при поиск реберный покрытие минимальный число клик </title_mystem>
      </title>
      <annotation>
        <annotation_origin>В статье рассматривается задача построения покрытия всех ребер графа минимальным числом его полных подграфов (клик). Описаны классы подграфов, позволяющих сводить задачу поиска указанного покрытия к такой же задаче для графов меньшего порядка. Показано, что эти классы подграфов являются более общими по отношению к классам, предлагавшимся ранее.</annotation_origin>
        <annotation_porter>в стат рассматрива задач построен покрыт всех ребер граф минимальн числ ег полн подграф (клик)  описа класс подграф  позволя свод задач поиск указа покрыт к так же задач для граф меньш порядк  показа  что эт класс подграф явля бол общ по отношен к класс  предлага ран  </annotation_porter>
        <annotation_mystem>в статья рассматриваться задача построение покрытие весь ребро граф минимальный число его полный подграф клик описывать класс подграф позволять сводить задача поиск указанный покрытие к такой же задача для граф меньший порядок показывать что этот класс подграф являться более общий по отношение к класс предлагаться ранее </annotation_mystem>
      </annotation>
      <keywords>
        <keyword>классы графов</keyword>
        <keyword> покрытия графов</keyword>
        <keyword> клики</keyword>
      </keywords>
    </article>
    <article>
      <url>http://www.mathnet.ru/rus/mvk64</url>
      <title>
        <title_origin>Структурно эквивалентные цепочки в равновероятной полиномиальной схеме</title_origin>
        <title_porter>структурн эквивалентн цепочк в равновероятн полиномиальн схем </title_porter>
        <title_mystem>структурно эквивалентный цепочка в равновероятный полиномиальный схема </title_mystem>
      </title>
      <annotation>
        <annotation_origin>Для последовательности $X_1,\dots,X_n$ независимых случайных величин, имеющих равновероятное распределение на множестве $\{1,\dots,N\}$, получено описание предельных дискретных распределений чисел наборов из $k$ структурно эквивалентных $s$-цепочек при $N,n,s\to\infty$, $sN^{-1}\to\alpha\in(0,1)$, $n(N)_sN^{-s}\to\lambda\in(0,\infty)$ и произвольном $k\geqslant2$. Доказательства используют метод Чена-Стейна.</annotation_origin>
        <annotation_porter>для последовательн $x_1 \dots x_n$ независим случайн величин  имеющ равновероятн распределен на множеств $\{1 \dots n\}$  получ описан предельн дискретн распределен чисел набор из $k$ структурн эквивалентн $s$-цепочек при $n n s\to\infty$  $sn^{-1}\to\alpha\in(0 1)$  $n(n)_sn^{-s}\to\lambda\in(0 \infty)$ и произвольн $k\geqslant2$  доказательств использ метод чена-стейн  </annotation_porter>
        <annotation_mystem>для последовательность X?? dots?? X?? n?? независимый случайный величина иметь равновероятный распределение на множество dots?? N?? получать описание предельный дискретный распределение число набор из k?? структурно эквивалентный s?? цепочка при N?? n?? s?? to?? infty?? sN?? to?? alpha?? in?? n?? N?? sN?? s?? to?? lambda?? in?? infty?? и произвольный k?? доказательство использовать метод чен стейн </annotation_mystem>
      </annotation>
      <keywords>
        <keyword>последовательности независимых испытаний</keyword>
        <keyword> равновероятная полиномиальная схема</keyword>
        <keyword> структурно эквивалентные цепочки</keyword>
        <keyword> метод Чена-Стейна</keyword>
      </keywords>
    </article>
  </articles>
</issue>